\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipssnames]{book}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{fancyqr}
\usepackage{tabularx}
\RequirePackage[margin=1.5cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\usepackage{bclogo}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}

%%% Mise en page %%%
\pagestyle{fancy}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
\fancyfoot[L]{{\gray{\small\leftmark}}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}


% Redéfinition du nom du chapitre
\addto{\captionsfrench}{\renewcommand*{\chaptername}{}}

% Entêtes de l'environnement "cours"
\tcbset{usercours/.style={
        enhanced,
        colback=LightSteelBlue,
        frame hidden, % Pas d'encadrement
        sharp corners, % Bords non arrondis
        height=3cm,
        underlay={
            \begin{tcbclipinterior}
                \fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
            \end{tcbclipinterior}
        },
        overlay={
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Cours \vskip2pt \& méthodes }};

\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Équations};
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \Huge{ \thechapter} \vskip8pt \fontsize{10}{10} \small{NOMBRES \vskip0pt \& CALCULS}};
        }
    }
}

% Entêtes de l'environnement "parcours"
\tcbset{
    userparcours/.style={
        enhanced,
        colback=LightSteelBlue,
        frame hidden, % Pas d'encadrement
        sharp corners, % Bords non arrondis
        height=3cm,
        underlay={
            \begin{tcbclipinterior}
                \fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
            \end{tcbclipinterior}
        },
        overlay={
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Parcours \vskip0pt d'exercices}};

\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Proportions};
\node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \Huge{ \thechapter} \vskip8pt \fontsize{10}{10} \small{INFORMATIONS \vskip0pt  CHIFFRÉES}};
}
}
}





% Section
\definecolor{BLEU}{RGB}{29, 112, 183}
\makeatletter
   \renewcommand{\thesection}{\@arabic\c@section}
\makeatother
\titlespacing*{\section}{0mm}{5mm}{3mm} 
\titleformat{\section}[hang]
   {\LARGE\bf\sffamily\color{BLEU}}
   {\tcbox[colback=BLEU,colframe=BLEU,coltext=white,on line,boxsep=0pt,left=4pt,right=4pt,top=4pt,bottom=4pt,sharp corners,tcbox raise base]{\thesection}}
   {10pt}
   {}

%subsection
  \renewcommand{\thesubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}}
\makeatother
\titlespacing*{\subsection}{3mm}{3mm}{3mm} 
\titleformat{\subsection}[hang]
   {\large\bf\sffamily\color{BLEU}}
   {\tcbox[colback=white,colframe=white,coltext=BLEU,on line,boxsep=0pt,left=2pt,right=5pt,top=2pt,bottom=2pt]{\thesubsection}}
   {1pt}
   {}


% Environnements du cours
\tcbset{frame/.style={enhanced,breakable, sharp corners, after skip=5mm,  toprule=1mm,rightrule=0pt,bottomrule=0pt,
        leftrule=0pt, colback=#1!10,
        colframe=#1!80!black, coltitle=#1!50!black,
        detach title,overlay unbroken and first={
            \node[anchor=north west,font=\sffamily,yshift=-2mm] at (frame.north west) {\tcbtitle}; % Adjust the yshift value
        }, before upper={\vspace{5mm}},}}



\newtcbtheorem{definition}{{\bf \textsf{Définition}}}{frame=red}{de}
\newtcbtheorem{propriete}{{\bf \textsf{Propriété}}}{frame=red}{pr}
\newtcbtheorem{exemple}{{\bf \textsf{Exemple}}}{frame=lightgray}{ex}
\newtcbtheorem{remarque}{{\bf \textsf{Remarque}}}{frame=lightgray}{re}
\newtcbtheorem{methode}{{\bf \textsf{Méthode}}}{frame=BLEU}{me}
\newtcbtheorem{parcours1}{{Parcours 1}}{frame=BLEU}{pa1}
\newtcbtheorem{parcours2}{{Parcours 2}}{frame=BLEU}{pa2}
\newtcbtheorem{parcours3}{{Parcours 3}}{frame=BLEU}{pa3}
\newtcbtheorem{demonstration}{{\bf Démonstration}}{frame=BLEU}{mo}
\newtcolorbox{exmethode}{skin=bicolor,sidebyside,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}
\newtcolorbox{exbmethode}{skin=bicolor,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}

% bulle interactif pour les parcours
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}



\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}
\begin{document}
\setcounter{chapter}{12}


\begin{Maquette}[Parcours, Colonnes=2]{Theme={},Date={},Niveau={},Couleur=FireBrick}


%\begin{Maquette}[Parcours]{Theme= NOM : \pointilles[5cm] Prénom : \pointilles[5cm]\vskip7pt Parcours d'exercices : \vskip4pt  {{\huge Fonctions généralités (fonctions de référence)}},Classe={},Niveau= Seconde, Date=2023-2024,Couleur=LightSteelBlue}



\sffamily
\colorlet{PfMColCpt}{lightgray}
\colorlet{PfMColSrc}{orange}
\begin{multicols}{2}
      
      

	
	% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=ae913&id=2S10-1&n=3&d=10&s=4&alea=YUCd&cd=1&cols=1
	\begin{exercice}[Trajet={1,2}]		
		 Compléter les égalités pour avoir une forme décimale,un pourcentage et une fraction de dénominateur $100$ :	\\
		 	\begin{minipage}{0.75\linewidth}		\begin{enumerate}
				\item $\dfrac{1}{8}=\makebox[.08\linewidth]{\dotfill}=\makebox[.08\linewidth]{\dotfill}\,\%$
				\item 		
				$6{,}5\,\%=\makebox[.08\linewidth]{\dotfill}=\makebox[.08\linewidth]{\dotfill}$
				\item	$0{,}52=\makebox[.08\linewidth]{\dotfill}=\makebox[.08\linewidth]{\dotfill}\,\%$
			\end{enumerate}
		\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.20\linewidth}
			
				\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=ae913&id=2S10-1&n=3&d=10&s=4&alea=YUCd&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
			\end{minipage}
	\end{exercice}
	
	\begin{Solution}
		\begin{enumerate}[itemsep=1em]
			\item $\dfrac{1}{8}=0{,}125=12{,}5\,\%$
			\item $6{,}5\,\%=0{,}065=\dfrac{6{,}5}{100}$
			\item $0{,}52=\dfrac{52}{100}=52 \,\%$
		\end{enumerate}
	\end{Solution}
	
	% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=eb1e8&id=techno1P2&n=3&d=10&s=2&s2=false&s3=false&s4=9&alea=gjcX&cd=1&cols=2
	\begin{exercice}
		
		\begin{minipage}{0.78\linewidth}
			Calculer:
			\begin{multicols}{3}	
					 $ \bullet~20~\%~\text{de }3$
					 $\bullet~50~\%~\text{de }32$
					 $\bullet~10~\%~\text{de }6$
		\end{multicols}
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.20\linewidth}
			\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=eb1e8&id=techno1P2&n=3&d=10&s=2&s2=false&s3=false&s4=9&alea=gjcX&cd=1&cols=2&v=eleve&es=0211}
		\end{minipage}
	\end{exercice}
	
	\begin{Solution}
		\begin{enumerate}[itemsep=3.5em]
			\item $20~\%~\text{de }3=\dfrac{20}{100}\times3=(20\times3)\div100=60\div100=0{,}6$
			\item $50~\%~\text{de }32=32\div2 = 16$
			\item $10~\%~\text{de }6=\dfrac{10}{100}\times6=(10\times6)\div100=60\div100=0{,}6$
		\end{enumerate}
	\end{Solution}
	
	% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=a66ad&id=techno1P2-1&n=2&d=10&alea=pL8F&cd=1&cols=1
	\begin{exercice}
		
		\begin{minipage}{0.75\linewidth}
			Calculer	\begin{multicols}{2}
			\begin{enumerate}
				\item   $64\,\%$ de $33$. 
				\item   $41\,\%$ de $31$. 
			\end{enumerate}	\end{multicols}
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.20\linewidth}
			\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=a66ad&id=techno1P2-1&n=2&d=10&alea=pL8F&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
		\end{minipage}
	\end{exercice}
	
	\begin{Solution}
		\begin{enumerate}[itemsep=1em]
			\item Calculer $p\,\%$ d'un nombre, c'est multiplier ce nombre par $\dfrac{p}{100}$.
			\\    Ainsi, $64\,\%$  de $33$ est égal à $0{,}64\times 33=21{,}12$.
			\item Calculer $p\,\%$ d'un nombre, c'est multiplier ce nombre par $\dfrac{p}{100}$.
			\\    Ainsi, $41\,\%$  de $31$ est égal à $0{,}41\times 31=12{,}71$.
		\end{enumerate}
	\end{Solution}
	
	% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=c7270&id=techno1P3&n=1&d=10&alea=GGrx&cd=1&cols=1
	\begin{exercice}
		
		\begin{minipage}{0.75\linewidth}
			
			Calculer  $\dfrac{8}{13}$ de $65$.  \\ 
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.20\linewidth}
			\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=c7270&id=techno1P3&n=1&d=10&alea=GGrx&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
		\end{minipage}
	\end{exercice}
	
	\begin{Solution}
		Calculer la fraction d'un nombre, c'est multiplier la fraction par ce nombre.
		
		
		\medskip
		Ainsi, $\dfrac{8}{13}$  de $65$ est égal à $\dfrac{8}{13}\times 65=\dfrac{8\times65}{13}=\dfrac{8\times13\times5}{13}=40$.
	\end{Solution}
	
	% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=612a5&id=2S10-2&n=1&d=10&s=4&alea=E9RD&cd=1&cols=1
	\begin{exercice}
		
		\begin{minipage}{0.75\linewidth}
			
			Dans une entreprise de $200$ salariés, il y a  $34\,\%$ de cadres. \\Combien y a-t-il de cadres dans cette entreprise ?
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.20\linewidth}
			\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=612a5&id=2S10-2&n=1&d=10&s=4&alea=E9RD&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
		\end{minipage}
	\end{exercice}
	
	\begin{Solution}
		Pour appliquer une proportion à une valeur, on multiplie celle-ci par la proportion $p$. \\Comme il y a  $34\,\%$ des $200$ salariés qui sont cadres, le nombre de cadres est donné par :\\$\dfrac{34}{100} \times 200 = 0{,}34 \times 200=68$\\Il y a donc  $68$  cadres dans cette entreprise.
	\end{Solution}
	
	% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=612a5&id=2S10-2&n=1&d=10&s=4&alea=gjcX&cd=1&cols=1
	\begin{exercice}
			Le cadeau commun que nous souhaitons faire à Mia coûte $50$ €. 
			
				\begin{minipage}{0.75\linewidth}Je participe à hauteur de $10$ €. \\Calculer la proportion en pourcentage de ma participation sur le prix total du cadeau.
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.20\linewidth}
			\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=612a5&id=2S10-2&n=1&d=10&s=4&alea=gjcX&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
		\end{minipage}
	\end{exercice}
	
	\begin{Solution}
		La proportion $p$ est donnée par le quotient : $\dfrac{10}{50} = 0{,}2$.\\$0{,}2=\dfrac{20}{100}$. J'ai donc donné $20~\%$ du montant total du cadeau.
	\end{Solution}
	
	% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=5b5c0&id=techno1P5&n=1&d=10&alea=vbQ6&cd=1&cols=1
	\begin{exercice}
		
		\begin{minipage}{0.75\linewidth}
			
			Dans une lycée,  $34\%$ des lycéens sont en classe de 1ère. 
			Sachant qu'il y a  $170$ élèves en classe de 1ère,
			déterminer le nombre total d'élèves de ce lycée ?
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.20\linewidth}
			\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=5b5c0&id=techno1P5&n=1&d=10&alea=vbQ6&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
		\end{minipage}
	\end{exercice}
	
	\begin{Solution}
		La population de référence est celle des élèves du lycée.\\
		La sous-population est celle des élèves de 1ère,
		qui représente $p=34\%$ des membres d'après l'énoncé. \\
		Appellons $N$ l'effectif de la population de référence, c'est-à-dire le nombre d'élèves du lycée,\\
		et $n$ l'effectif de la sous population étudiée. On a donc $n=170$ .\\
		D'après le cours, on sait que $p=\dfrac{\text{effectif étudié}}{\text{effectif total}}=\dfrac{n}{N}=\dfrac{170}{N}$.
		
		
		\medskip
		Ainsi,  $p=\dfrac{34}{100}= \dfrac{170}{N}$.\\
		Avec un produit en croix, on en déduit que : $34\times N= 100\times 170$.\\
		On en déduit que $N=\dfrac{100\times 170}{34}\approx 500$.\\
		Il y a  $500$ élèves dans ce lycée.
	\end{Solution}
	

	
	% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=86f71&id=techno1P2-2&n=1&d=10&alea=rnfU&cd=1&cols=2
	\begin{exercice}
		
		\begin{minipage}{0.75\linewidth}
				L’an passé, parmi les $30$ élèves de terminale STMG, $17$ ont obtenu une place en BTS ou en IUT.\\
				Calculer la valeur approchée, arrondie au centième, de la proportion d'élèves de cette classe qui ont obtenu une place en BTS ou en IUT.
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.20\linewidth}
			\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=86f71&id=techno1P2-2&n=1&d=10&alea=rnfU&cd=1&cols=2&v=eleve&es=0211}
		\end{minipage}
	\end{exercice}
	
	\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
			La population de référence est celle des élèves de Terminale STMG.\\
			On note $N=30$ son effectif.\\
			La sous-population étudiée est celle des bacheliers de cette classe qui ont obtenu une place en BTS ou en IUT.\\
			On note $n=17$ son effectif.\\
			D'après le cours, on sait que la proportion d'une sous-population dans une population est :
			
			\medskip
			$p=\dfrac{\text{Effectif de la sous population}}{\text{Effectif de la population de référence}}=\dfrac{n}{N}=\dfrac{17}{30}\approx0{,}57$
			
			\medskip
			La proportion d'élèves qui ont obtenu une place en BTS ou en IUT dans cette classe est environ de $p=0{,}57$ ou encore $p=57\%$
		\end{multicols}
	\end{Solution}
	
	% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=86f71&id=techno1P2-2&n=1&d=10&alea=UIfk&cd=1&cols=2
	\begin{exercice}
		
		\begin{minipage}{0.75\linewidth}
		
				Parmi les $1492$ spectateurs d’un match de basket-ball, $403$ ont moins de $20$ ans. Calculer la valeur approchée, arrondie au centième, de la proportion de spectateurs
				ayant moins de $20$ ans.
		
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.20\linewidth}
			\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=86f71&id=techno1P2-2&n=1&d=10&alea=UIfk&cd=1&cols=2&v=eleve&es=0211}
		\end{minipage}
	\end{exercice}
	
	\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
			La population de référence est celle des spectateurs du match.\\
			On note $N=1492$ son effectif.\\
			La sous-population étudiée est celle des spectateurs de moins de $20$ ans.\\
			On note $n=403$ son effectif.\\
			D'après le cours, on sait que la proportion d'une sous-population dans une population est :
			
			\medskip
			$p=\dfrac{\text{Effectif de la sous population}}{\text{Effectif de la population de référence}}=\dfrac{n}{N}=\dfrac{403}{1492}\approx0{,}27$
			
			\medskip
			La proportion de moins de $20$ ans parmi les spectateurs est environ de $p=0{,}27$ ou encore $p=27\%$
		\end{multicols}
	\end{Solution}
	
	% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=f0c23&id=techno1P4&n=1&d=10&alea=UIfk&cd=1&cols=1
	\begin{exercice}
		
		\begin{minipage}{0.75\linewidth}
			
			Dans un lycée,  $30\,\%$ des lycéens sont en classe de première et  $8{,}1\,\%$ des lycéens sont en première technologique.\\
			Quel est le pourcentage d'élèves en première technologique parmi les élèves de première ?\\
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.20\linewidth}
			\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=f0c23&id=techno1P4&n=1&d=10&alea=UIfk&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
		\end{minipage}
	\end{exercice}
	
	\begin{Solution}
		La population de référence est celle des élèves du lycée.\\
		La sous-population est celle des élèves de première et d'après l'énoncé, $p_1=30\,\%$.\\
		Dans cette sous-population, on note $p_2$ la proportion des élèves en première technologique.\\
		La proportion $P$ des élèves en première technologique parmi les élèves du lycée est $P=8{,}1\,\%$.
		
		\medskip
		D'après le cours, on a $P=p_1\times p_2$, ce qui donne  $0{,}081=0{,}3\times p_2$\\
		Ainsi, $p_2=\dfrac{0{,}081}{0{,}3}=0{,}27$.\\
		Il y a donc $27\,\%$ des élèves de première en première technologique.
	\end{Solution}
	
	% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=0f1d1&id=2S10-3&n=1&d=10&alea=pPjJ&cd=1&cols=1
	\begin{exercice}
		
		\begin{minipage}{0.75\linewidth}
			
			Lors d'une élection,  la participation (suffrages exprimés) a été de $66\,\%$ des inscrits.\\
			Un candidat a obtenu   $12\,\%$ des suffrages exprimés.\\
			Quel est le pourcentage de voix obtenues par ce candidat par rapport au nombre d' inscrits ?\\
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.20\linewidth}
			\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=0f1d1&id=2S10-3&n=1&d=10&alea=pPjJ&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
		\end{minipage}
	\end{exercice}
	
	\begin{Solution}
		La population de référence est celle des inscrits sur les listes électorales.\\
		La sous-population est celle des suffrages exprimés et d'après l'énoncé, $p_1=66\,\%$.\\
		Les suffrages du candidat sont une sous-population des suffrages exprimés, qui représentent d'après l'énoncé, $p_2=12\,\%$. 
		
		\medskip
		Pour connaître le pourcentage de voix obtenues  par ce candidat par rapport aux nombre d'inscrits, on calcule $p=p_1\times p_2$, ce qui revient à calculer $66\,\%$ de $12\,\%$.
		
		\medskip
		Ainsi, $p=0{,}66\times 0{,}12=0{,}079\,2$.\\
		Ce candidat a donc obtenu $7{,}92\,\%$ des voix des inscrits.
	\end{Solution}
	
	\begin{exercice}
		Un club de handball organise une rencontre entre  Saint Jean du Pin et Valdampierre. $70 \%$ des 350 spectateurs sont de Saint Jean du Pin. De plus, $80 \%$ des spectateurs de Valdampierre et $20 \%$ des spectateurs de Saint Jean du Pin possèdent une licence de handball. Compléter le tableau suivant:
	
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
			\hline & Licenciés & Non licenciés & Total   \\
			\hline Saint jean du Pin &  &  &  \\
			\hline
			Valdampierre&  &  &  \\
			\hline
			Total&&&\\
			\hline
		\end{tabular}
		
	
	\end{exercice}
	\begin{Solution}
			\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
			\hline & Licenciés & Non licenciés & Total   \\
			\hline Saint jean du Pin &49  & 196 & 245 \\
			\hline
			Valdampierre& 84 &  21& 105 \\
			\hline
			Total&133&217&350\\
			\hline
		\end{tabular}
			\end{Solution}
	\end{multicols}
\end{Maquette}




\end{document}